文匯報：不參與12.8遊行的人，也是支持「止暴混亂」

痴撚線
另一方面。。。最強遊行文宣?

市民暫不上街遊行也是支持止暴制亂

2019-12-07
文|屠海鳴

明天，又是一個令全港建設力量和內地民眾憂心的日子。「民陣」申請在港島舉行「國際人權日遊行」，警方發出了「不反對通知書」。警方表示，尊重市民表達意見的權利、言論及集會自由，會儘力協助和平有序的公眾活動集會，希望今次活動能夠和平有序進行，一旦出現混亂或暴力，有需要臨時停止遊行集會。

要是在以往年份，這樣的遊行也沒什麼值得大驚小怪的，但今年不同。當下的香港處於非常時期，連續六個月的暴亂令香港滿目瘡痍，暴徒更是害苦了市民，警方在發出不反對通知書的同時，表達了對遊行秩序的擔憂，這是為市民的安危着想。

種種跡象表明，明天遊行的風險很大，無論是從自己的安全着想，還是從他人的安全着想，市民暫不上街是一個理性的選擇，這也是對止暴制亂的支持。

發生暴亂的機率極大

這兩天，《大公報》、《文匯報》等主流媒體報道，「勇武」黑衣魔正準備發起大規模衝擊破壞活動，為達「遍地開花」的暴力效果，黑衣魔「物資組」近期正籌集大量包括「火魔法」（燃燒彈）在內的物資，更在「連登」及Telegram呼籲成員帶「物資」，為「12．8」衝擊做準備。《大公報》、《文匯報》記者近日走訪多區時發現，市面上的五金店舖都有售賣「火魔料」（白電油及松節油），且「任買唔嬲」，就算是穿着校服的中學生前來購買也是來者不拒。

除了發生暴亂的物資準備密鑼緊鼓，還要看到，香港暴亂的基礎尚未摧毀。警方成功制服聚集在中大、理大的暴徒，僅是暫時壓制住了暴徒的囂張氣焰，暴亂的核心組織並未被摧毀。近日，又發現有烏克蘭等地的恐怖分子侵入本港，為本港暴徒「傳經送寶」；香港的泛暴派也沒有與暴力割席。在這種情況下，香港仍然如同一個火藥桶，隨時可能被點燃。

再回顧過去六個月裏，利用「和理非」示威者作盾牌，「先遊行後暴亂」的事接二連三上演。這一次，黑衣暴徒又想故伎重施。

儘管一些市民的主觀願望並非為暴徒「護航」，只是想藉這個日子表達自己的訴求，但從客觀效果看，「和理非」示威者過去確實充當了暴徒的「擋箭牌」。暴徒混雜在人群當中，趁機施暴，當警察拘捕時，暴徒混入人群，「黃媒」跟着歪曲報道，稱「警察毆打和平示威者」，更有不少縱暴派人士，橫在警察與暴徒之間，阻礙警察執法。

暴徒的險惡用心早已暴露，任何一個有責任感的市民都應該好好地想想：這一次難道還要為暴徒充當「擋箭牌」嗎？

「人權」已經淪為「人禍」

遊行、示威、集會自由是人權的重要組成部分。香港回歸以來，基本法賦予香港居民的這些自由得到充分保障，警方很少不發出不反對通知書。

但是，放眼今天的香港，那些喊着「民主」、「人權」口號的人在幹什麼？他們公然剝奪了他人打工搵食的權利、經商開店的權利、上學讀書的權利、上街購物的權利、言論自由的權利、免於恐懼的權利……由於政見不合，竟然當街「點火燒人」；由於區議會參選人令暴徒不爽，竟然被當街刺殺；由於清理街上雜物，七旬老伯竟被暴徒掟磚砸死；由於唱國歌說國語，竟然被打得血流披面；由於稱「支持香港警察」，竟然被非法禁錮毆打數小時。如此喪盡天良，令人髮指！

民主、人權是文明社會的產物。當人類處於茹毛飲血的野蠻時代，是沒有「民主、人權」概念的。六個月來香港發生的一切，讓人感到香港已變成了一個野蠻、愚昧、黑暗、恐怖的地方，所謂的「人權」已變成了「人禍」！

這些以「人權」為名、行「人禍」之實的流氓無賴為什麼要這麼做？大漢奸黎智英公開供述：「為美國而戰」、「香港是中美冷戰的前線」；美國政客也作出了旁證，稱香港發生的暴亂「是一道美麗的風景線」。

到了這個時候，如果還有人對 「人權」淪為「人禍」的事實看不清楚，那是嚴重的弱智！

不當「擋箭牌」才是真愛香港

香港不是美國的香港，不是英國的香港，而是中國的香港。美國為了遏制中國崛起，把香港當成反中基地，當成中美冷戰的前線；一幫漢奸伺機上躥下跳，他們把自己的子女送到國外，卻讓別人家的孩子充當「炮灰」。這有何天理良心？

香港淪為戰場，家園遍體鱗傷，受害最大的是市民。家園需要每一位市民去真心呵護：當黑魔肆虐時，向暴力大膽地說「不」，是真愛香港；當暴亂過後，及時地清理障礙、恢復交通，是真愛香港；當暴徒原形畢露，果斷地與暴力割席，是真愛香港；當暴徒襲擊無辜市民，及時向警方提供線索，協助警方捉拿嫌犯，是真愛香港。如今，發現有人慾借遊行發動暴亂，暫不上街參加遊行，不當「擋箭牌」，同樣是真愛香港！

香港之亂的癥結早已不是部分市民不滿特區政府「修例」，也不是部分市民不滿警隊執法，「民主、自由、人權」只是藉口，暴徒早已喊出了「光復香港，時代革命」的口號，早已說出了「攬炒」的意圖。國際恐怖主義勢力已滲透到香港，香港已成為恐怖主義滋生的溫床。香港的情形，越來越複雜。

「國際人權日」上街遊行本無可厚非，卻給了暴徒趁機作亂的機會。多上一次街，多給暴徒一次作亂的機會，又要給香港的傷口上再添一刀。孰重孰輕？市民應該好好掂量一下。

（本文作者為港區全國政協委員、香港新時代發展智庫主席）

文匯報講到咁，你點可以唔去遊行?

沈默的少數唔好再發癲

一幫漢奸伺機上躥下跳，他們把自己的子女送到國外，卻讓別人家的孩子充當「炮灰」。這有何天理良心？

Jm9

成日都攞依樣黎打飛機

沒有慶祝10.1中華人民共和國國慶的50億+地球人也是支持「美帝核平中國」

大公報》、《文匯報》等主流媒體報道
笑到扯旗

主要流嘅媒體

佢個頭係點SET出黎

咪哂氣啦總之撐政府就係中立持平，反政府就政治化，中国人權最好因為憲法咁寫，香港獨立關稅因為基本法咁寫

你冇得同佢講道理，冇得講合唔合理㗎，佢鍾意點講就點講，權喺佢到，我地做自己嘢就得

佢意思係二百萬人上街姐係有五百萬人支持止暴制亂

128 維園見

直頭講緊港共官員

蔡若蓮將子女送到天國添啦

剪得柒 唔洗set

不發聲支持中國都係支持12.8

不參與撐警集會的人，也是支持五大訴求

推

戇鳩
冇主流民意支持就用埋啲爛鬼方法話係表態
遲啲係咪話呼吸梗嘅人都係支持止暴制亂

又黎沉默大多數

班少數派真係好撚煩

又黎沈默的大多數

撐警遊行冇哂
大家都唔撐警了

食咗誠實豆沙包

簡單一句 睇得文匯報都唔會出去遊行嘅人 即係沉默嘅極少數 btw 聽日15:00維園見

想痴光環？

在家呼吸的人 也是支持「只暴製亂」

1208 維園見

反共

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113 1111 1112 1117 1118 新屋嶺 還眼 還命 被自殺 實彈 周同學 雞姦 強姦 輪姦 因姦成孕 圍攻大學

咁每個冇搞遊行嘅日子
都有七百萬人支持止暴制亂
又有七百萬人支持五大訴求

有咩好打佢又唔係真係大多數，佢地啲撐警集會得萬幾二萬人咋喎，7百幾萬人反對黑警反對政府

夠膽搞搞撐警遊行
啫撚死你

見到呢d人真係覺得佢地好可憐

128 維園見

128 維園見

投票都輸埋都仲可以用沉默大多數黎打飛機

其實有呼吸既人都唔萛係死人囉
我代文滙派膠

仲有文匯想我地當日勇武 敵人反對既 u know

就算有300萬人都會話有400萬人支持止暴製亂
完全無視區選結果
嗰啲撐警大遊行冇人參加都格硬話市民大多數支持警甴

嘩，佢咁樣引人出黎，邊個可以唔出？

赤裸裸唔反對就係支持，依加D小數派咁小氣嫁！？
依佢個講法，你得幾十慢人出黎支持警察，唔通又有七百萬人反警咩

地球上所有腳掌掂地嘅人類都係支持中共倒台的

真心當日唔好勇武啦

無錯 全球60億人

早前有50人反美國，姐係，，，，，，，

有效過連登標題檔

其實嗰二百萬人先係少數，你唔好咁天真啦

全球仲有七十幾億人未上街抗爭支持你哋

我有冇資格做大公文匯編輯

咁多唔支整既唔出黎投票既
少數派

又係分化文

癡銀線

手足知唔知道世界上有防水又透氣既風褸？

逆文宣？

佢哋係含柒的少數

咁唔出唔得喎

又係沉默的大多數

128武力使用四大原則

on99

不加入共產黨的人都是反共

美國唔批visa嬲嬲豬？

不參與撐警集會的人，也是支持警察死全家的

少數派見原來自己只屬少數派開始想對多數派出口術 ！你地係屋企坐定定等睇我地遊行人數再次刷出新記錄啦 聽日 維園見

S

淫匪報：食屎屙飯也是支持支那

聽日見

和平遊行都要抺黑，你就知老共有幾有決心推行一国兩制。

反文宣: 參不參與12.8的人都支持五大訴求

區選投票已經表晒態啦

支持嘅就呼吸

有幾多人睇呢份報紙，睇得都藍到發紫佢只想呃呢班人

，

打飛機最高境界

全球59億9300萬人止暴制亂😆👍

這兩天，《大公報》、《文匯報》等主流媒體報道

驚啦驚啦
咁快戴頭盔

紅媒不嬲針對人權、和理非

指桑罵槐

同sims入面有個嘅髮型好似

唔好再呃自己啦
所謂既大多數已經證明左係ff
#he
幻覺黎既姐 嚇我唔到既

睇大公文匯班人不嬲都唔會出來行, 其實寫來有咩用?

點解唔post蘋果

Post紅媒垃圾？

再加埋死左嗰啲都計

即係不去美領事館抗議嘅人都係支持美國？

由支那奶共派繼續自己𠱓自己啦

無參加撐警大會的人 全部反對止暴製亂

只暴製亂

寫比CCTV睇。CCTV FB有個post講理大哨兵話勇武變質，就係出自大公文匯。

文匯大公自稱主流媒體
啲沉默的少數親中派藍絲唔係成日話無媒體報示威者料嘅咩？

咁不如搞翻個撐警集會

無露條J出嚟嘅
都唔當係男人
我入唔入得女廁？

文匯報都弱閪智，萬一仲有200萬人上街佢咪捉虫？

上街呀

睇到「《大公報》、《文匯報》等主流媒體」冇睇落去

白痴

我驚佢地不願面對

啲小數派真係好撚煩

甘唔去愛國撐警集會嘅又全部支持我哋

push

屌！
加埋黑底強嘅講話，

聽日又喺擺明又喺半路中途又玩嘢

唯有多帶水帶濕毛巾

維穩費唔夠啦
撐警甴會人一次比一次少
唔敢再搞

不參與撐警遊行=反警暴

文匯報反了，反對和平遊行

本來唔想亞128，而家為咗澄清我不支持[止暴制亂]我要去128，多謝文匯助攻。

難得講岩一次

區議會已證明一切

支那狗個標準越 set 越低，遲下就到返工都係支持支暴制亂

再配合tg嚇人

然後無人出

721
831
101

又助攻喇

[結果] 128 向全世界講 新口號 (二零年 真普選)

支那式邏輯

打飛機

不支持愛國遊行 也是支持中共下台

下星期call馬整個支持雜種嘅遊行 唔出嘅就=反中共

佢哋只信自己想信既野

呢啲濕鳩文其實邊個會睇？

你用武力，佢地就會叫你割武力和平示威算。
你和理非，佢地就叫你割上街示威。

進步啦好嗎

公園呀伯真係會睇

幾時搞個止暴制亂遊行
一係要民賤聯無啦啦比錢
一係就要佢地柒到飛起

即係話刁大大成家都係漢奸
你死啦

大公文匯係主流媒體

不看大公文匯的人，也是支持「光復香港 時代革命」

笑撚左 聽日見

同「冇屌過你老母嘅都係你老豆」有咩分別?

止暴混亂
止暴制亂
呢啲字詞真係唔知佢噏乜

又老屈沉默大多數
區議會已經輸哂仲死不悔改

不如話唔響頭頂刺愛國兩個字,就係叛國者?

不參與撐警集會呢

助攻

我第一時間都係諗起sims

今日個護國集會幾多人唔去既咪係

又沉默大多數

打飛機打幾年

無參加撐警大會的人 全部反對以暴製亂

不投票的30%也是反抗選舉制度的人
成100萬人 不容忽視，雙普選應立即實行

TLDR

不參與撐警集會的人，也是反對警方。

講左半年沉默的大多數 區選輸撚埋仲沉默的大多數打飛機?

聽講今日有集會支持警暴？
即係今日冇去果啲都反對警暴啦

撐警遊行只有五十慢人
咁文匯點解釋班沉默大多數？

比區選一巴摑完都仲咁口響

又變相公投？ 聽日你唔好喊喎

咁都打到飛機

咁全世界都支持？

講一講真係要去

撐狗集會得幾萬人=6xx萬人反警暴

做乜鳩崩撚左一角

屌成日喺度講啲on9野
咁唔去撐警集會係咪代表支持五大訴求啊

剩低70億人都係藍屍呀屌你老母

講到咁，呢次真係唔去都唔得啦

今日好似有

暗黑兵法

一陣谷到400萬

今日冇出席愛國護港集會嘅人，都係堅持五大訴求，缺一不可。

見到條界, 諗起舊登個post

今日無出席愛國護港集會既人都係反對政府的

班左狗驚聽日多人

所以聽日我地要全民上街 將佢哋恐懼嘅嘢送俾佢哋

冇維穩費吹雞遊行集會
就走去騎劫
笑撚死

大陸人有能資格講野咩？

好似d小學雞遊戲
邊個心跳邊個就=支持警曱
邊個呼吸就=G持非民主派

明串習帝?

connected

受訪顯示，六個月大嬰兒表示：支持止暴制亂

搵人幫佢搞次撐警遊行啦

聽日仲講緊廣東話既香港人都係港獨分子

又沉默的大多數

居然仲話自己係香港報紙，講真係香港呢份報紙除咗親中公司同團體肯比面買之外，仲有幾多香港人肯買嚟睇吖!真係用嚟幫d貓貓狗狗接大便佢哋都覺得醜啦！

贏國真係永遠都贏

不出席撐警集會的人，也是支持解散警隊

不投票給林鄭的人，也是支持林鄭下台

不參與撐警集會的人，也是支持五大訴求﹐五大訴求﹐決一不可

係時候搞個支持警隊啦

唔參加撐警大會等於支持解散警隊

不參與撐警集會的人，也是支持「五大訴求」的

中間條維港

😏咁叫黑警唔好死出嚟！

為咗文匯報，明天不能不去

照咁計全球56億人都支持反送中運動

哈哈

沒有參與愛國集會的都是不愛國的

中國14億人都無出黎遊行撐警喎？做咩唔支持？
出黎遊行啦中國人出黎呀遊行呀
你有無得遊呀
成撚日綁架沉默大多數

有幾百人參加撐警集會即係....

今晚訓教的人是支持港獨的，估計超過700萬人支持

不參與撐警集會的，也是支持要將黑警繩之於法的。

另外無出黎遊行個班520萬人，係支持港獨！屌你！

屌
以為係衲dee出post